[開波？］委內瑞拉反對派領袖呼籲作出‘軍事起義‘對抗馬杜羅

Venezuela opposition leader Juan Guaido calls for military uprising against Nicolas Maduro

Updated on: April 30, 2019 / 10:27 AM
Caracas, Venezuela -- Venezuelan opposition leader Juan Guaido has called for a military uprising in what he dubbed the "final phase" of his bid to oust President Nicolas Maduro – or as he named it, "Operation Freedom."

Guaido made the call in a video shot at a Caracas military air base, showing him in front of a group of soldiers and accompanied by previously-detained activist Leopoldo Lopez. In the three-minute video shot early Tuesday, Guaido said soldiers who took to the streets would be acting to protect Venezuela's constitution.

"The moment is now," he said, as his political mentor Lopez and several heavily armed soldiers backed by a single armored vehicle looked on.

Lopez had been under house arrest for leading an anti-government push in 2014. He said Tuesday that he was freed by members of the military, and reiterated Guaido's call on all Venezuelans to peacefully take to the streets.

"Today, brave soldiers, brave patriots, brave men, supporters of the constitution, have answered our call," declared Guaido in the video. He addressed the rest of Venezuela's security services, which have thus far remained loyal to President Nicolas Maduro: "I invite you to take to the streets."

There appeared to be about two dozen troops behind Guaido in the video posted early Tuesday morning, with a couple of armored vehicles behind them. Maduro's military commanders dismissed the "coup attempt" in social media posts and said the Venezuelan army remained loyal to the president.

The Trump administration was one of the first major world powers to recognize Guadio as the legitimate leader of Venezuela, shunning Maduro after a 2018 election widely deemed flawed and undemocratic saw him win another term.

It was unclear how much advance knowledge the Trump administration had of Guaido's plans for Tuesday, but Mr. Trump's National Security Adviser John Bolton tweeted his support, and specifically called on Maduro's Minister of Defense Vladimir Padrino and the Venezuelan army (which goes by the acronym FANB) to "stand by the National Assembly and the legitimate institutions against the usurpation of democracy."

委內瑞拉傳聞發生政變 反對派領袖呼籲民眾上街

最後更新 2019年4月30日
委內瑞拉傳聞發生政變 反對派領袖呼籲民眾上街
2019-04-30 美國之音視頻新聞: 委內瑞拉傳聞發生政變 反對派領袖呼籲民眾上街

瓜伊多在推特上發布了一段視頻，顯示他在一群士兵和反對派政治人物洛佩茲(Leopoldo Lopez)面前發表談話。洛佩茲說﹐他已經逃出當局對他的軟禁。

瓜伊多說，與他一起的軍人做出了正確的決定﹐並將站在歷史的正確一面。

不久之後﹐委內瑞拉新聞部長豪爾赫•羅德里格斯（Jorge Rodriguez）在推特中表示，馬杜羅政府正面臨軍方“叛徒”領導的小型“政變企圖”。國防部長弗拉基米爾•帕德里諾表示軍方“堅決捍衛”馬杜羅。

瓜伊多在星期二與記者談話時並無說發生了政變﹐但指出了事件的重要性。

瓜伊多是委內瑞拉國會議長﹐他在1月份自行宣布自己是臨時總統後表示﹐因為選舉出現舞弊﹐因此宣佈馬杜羅的執政是非法行為。

白宮表示正在觀察局勢。美國和其他約50個國家已經承認瓜伊多為總統。

Venezuelan Soldiers Don Blue Arm Bands in Uprising

Source:

美國官員喺twitter表示支持
但政府好似冇正式表態

Pompeo 話 the us govt fully supports 應該叫表咗態，不過CIA 好似唔歸DoS 管

我覺得twitter講同白宮正式出statement係有分別
特別侵侵啲官成日唔夾口供

CIA係獨立機構

又係睇特區護照 VS BNO 領事保護實力既時候

支那香港保安局旅遊警示又係冇影

咁大英祖國呢?

Still current at: 30 April 2019 Updated: 30 April 2019 Latest update:
Summary - Following reports of civil unrest in Caracas, the British Embassy will be closed on 30 April 2019; if you’re in Caracas, you should continue to remain vigilant, avoid all demonstrations, monitor developments closely and keep up to date with this travel advice
Following reports of civil unrest in Caracas, the British Embassy will be closed on 30 April 2019. If you’re in Caracas, you should continue to remain vigilant, avoid all demonstrations, monitor developments closely and keep up to date with this travel advice.
If you’re in Venezuela and need urgent help, call the British Embassy Caracas on +58 (212) 3195800. If you have data access only, you can contact us online via our webform or via our Facebook or Twitter accounts. If you’re in the UK and are concerned about a British national in Venezuela, call the FCO in London on 020 7008 1500.

反對派問題係no guns, 人力反而唔係問題，應該適合CIA 做野多過美軍直接出手